﻿ Chiến_dịch bổ_sung chất sắt vào nước_mắm
Dự_án " Bổ_sung chất sắt vào nước_mắm ở Việt_Nam " do Viện_Dinh dưỡng ( Bộ Y_tế ) phối_hợp với hãng GAIN ( Liên_minh toàn_cầu về cải_thiện dinh_dưỡng ) vừa được tổ_chức vào sáng nay ( 29/6 ) .
Được biết , hiện trên thế_giới có khoảng trên 2 tỷ người đang bị thiếu_hụt Vitamin và khoáng_chất . Do_vậy , mục_đích của các chuyên_gia là góp_phần vào cải_thiện tình_hình dinh_dưỡng thông_qua việc bổ_sung vi_chất dinh_dưỡng vào các thực_phẩm thông_dụng của ít_nhất 600 triệu người_dân của gần 40 nước_đang_phát_triển , trong đó có Việt_Nam .
Thế_giới đang phấn_đấu đến năm 2010 , giảm 1/3 tỷ_lệ thiếu máu do thiếu sắt . Do_đó , hãng GAIN đã phối_hợp với Viện_Dinh dưỡng cùng_với hai nhà_máy sản_xuất nước_mắm đầu_tiên ở khu_vực phía Bắc là Cát_Hải và Nghệ_An nhằm cung_cấp nước_mắm bổ_sung chất sắt ( liều 4-mgFe/10-ml nước_mắm ) với giá_cả phù_hợp với người_dân Việt_Nam .
Những người có nguy_cơ thiếu máu , thiếu sắt ngoài việc tăng_cường ăn_uống để hấp_thu chất sắt trong bữa ăn_hàng ngày nên dùng loại nước_mắm được bổ_sung chất sắt .
Dự_án này dự_kiến sẽ thực_hiện ở 20 nhà_máy nước_mắm có sản_lượng lớn nhất hiện_nay . Vào tháng 7-2006 sẽ phân_phối nước_mắm có bổ_sung sắt đến một_số địa_phương . Dự_kiến đến năm 2008 , 70% tổng_sản_lượng nước_mắm ở Việt_Nam sẽ được bổ_sung chất sắt . Hồng_Hải
